title: מוצרים המיוצרים מהצמחים הגדלים בגינה
slug: mucarim

### ”המכשפה הירוקה” — מוצרים מצמחי הגינה

פעילות הגינה מייצרות מגוון מוצרים מצמחי התבלין של הגינה וכן מוצרים נוספים מעשה ידיהן. הן מייצרות את המוצרים, אורזות אותם בצנצנות ובשקיות מתאימות, עם הסברים על המוצר וממה הוא מורכב. כל המוצרים מופיעים תחת השם: „המכשפה הירוקה”.  פעילות מיוחדת זאת התחילה במטרה לאפשר לנשים ניצולות שואה להשתלב בגינה ולבצע עבודות בישיבה. המוצרים חולקו בין פעילי הגינה וידידיה. בהמשך גדל מגוון המוצרים ופעילות הגינה התחילו למכור אותם באירועים בגינה כדי לממן בדרך זו חלק מהוצאות תחזוקת הגינה ופיתוחה.

כיום ניתן לרכוש את המוצרים באירועים שמתקיימים בגינה מעת לעת וכן בהזמנה
טלפונית.

משפחת מוצרי ”המכשפה הירוקה”:

* מוצרים מתבליני הגינה: שקיות תה עם מגוון תבלינים, שקיות ריח מצמחי לבנדר, בקבוקוני שמן עם צמחי תבלין, מטבלים וממרחים.
* ריבות: צנצנות ריבה מפירות העונה.
* דבש קמבוצ׳ה -  דבש שמיוצר על ידי דבורים שניזונו מפטרית קמבוצ׳ה, שמיוחסות לה סגולות בריאות.

לפרטים נוספים ולהזמנת מוצרים, התקשרו אל חוה, טלפון: 0506235395.

[![מטפלות בצמחי התבלין שקטפו]({filename}/images/mucarim/20150907_183259.jpg)]({filename}/images/mucarim/20150907_183259.jpg)

[![מוצרי המכשפה הירוקה]({filename}/images/mucarim/20151024_095717.jpg)]({filename}/images/mucarim/20151024_095717.jpg)
